\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.6in,bottom=0.5in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{multicol}
    \usepackage{tabularx}
    \usepackage{graphicx}
    \usepackage[thinlines]{easytable}
    \renewcommand{\arraystretch}{3}
   \pagestyle{fancy}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{0pt}
    \fancyhead[L]{Nom:}
    \fancyhead[C]{Prénom:}                                                                                           
    \fancyhead[R]{Classe: T RIC MF}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}
    \newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash }b{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash }b{#1}}

    \newcommand\quadri[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(37,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){38}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){37}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){37}}
                         \end{picture}}\smallbreak}
        \newcommand\quadrimini[1]{%
      \medbreak\textcolor{gray}
                         {\setlength\unitlength{5mm}
                           \begin{picture}(18,#1)
                             \multiput(0,0)(1,0){19}{\line(0,1){#1}}
                             \put(0,0){\line(1,0){18}}
                             \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){18}}
                         \end{picture}}\smallbreak}

        \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
  \newcommand{\q}[1]{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq} \fbox{\qquad / #1}}
}}
% Tableau:
%% \begin{center}
%% \begin{tabular}{|C{5cm}|C{9cm}|}
%%   \hline Dipole & Symbole\\[1mm]
%%   \hline Générateur & \qquad \\
%%   \hline Diode & \qquad \\
%%   \hline  & \includegraphics[scale=0.03]{resistance.png} \\
%%     \hline  & \includegraphics[scale=0.03]{lampe.png} \\
%%     \hline Fusible & \qquad \\
%%     \hline Interrupteur ouvert & \qquad \\
%% \hline 
%% \end{tabular}
%% \end{center}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Droites affines: reconnaître et tracer}}}
\end{center}
\q{5} Associer les droites représentées sur le graphique suivant avec les équations de droite:
\begin{multicols}{2}
  \[\includegraphics[scale=0.5]{droites.png}\]
  \qquad\\[20mm]
\begin{align}
  y(x) = 2x + 1\\
  y(x) = 5x + 1\\
  y(x) = 0.5x\\
  y(x) = 2x - 1
\end{align}
\end{multicols}
\q{5} Tracer les droites affines suivantes sur le graphique suivant, pour cela déterminer deux points appartenant à la droite, les placer sur le graphique puis faire passer la droite par ses deux points.


\begin{multicols}{2}    
  \[\includegraphics[scale=0.5]{graph.png}\]


    \qquad\\[20mm]
  \begin{align}
  y(x) = 3x\\
  y(x) = x + 2\\
  y(x) = -2x
  \end{align}
  \end{multicols}

\end{document}
